Navigation
==========

Aktiver Leuchtturm ist immer mit einem Stern gekennzeichnet
Beschreibung des Leuchtturms
F WRG 33m 23-18M
F Festlicht
WRG Weiß, rot, grün
33m Turm ist 33m Hoch
23-18M großes M steht für Seemeilen , Nenntragweite

Weiße Beleuchtung ist Gelb in der Karte angegeben
Leuchttürme sind in manchen Richtungen abgeschattet

tonnen
-------
grüne Tonnen zeigen einlaufend die Steuerbordseite von Fahrwasser
wer einfährt hat immer eine Grüne Tonne an board
In der Karibik ist es genau anderst und man hat eine rote.
Die tonnen sind aber immer Spitz
Die Tonnen haben immer einen kleinen kreis in der Basis und dieser unkt ist die tatsächliche geogrfische Position der Tonnen

Tonnen haben einen Namen 1a
Grüne träne deutet an das sie nachts grün leuchtet


Tonnen kennung
--------------
FL G.4s
FL: Flash
G: Grün
4s Wiederkehr 4s


Besteckversetzung
-----------------
Rechtweisenden Kurs eintragen
dann Speed und Gefahrene Zeit nehmen und zu erwartende Position berechnen
nun macht man beobactungen (z.b. Tonne Landmark) und bestimmt so seine Tatsächliche Position
Koppelort

Besteckversetzung ist Differenzvektor

Standlinie - Standort
---------------------
 Möglichkeit:
1. an einer Tonne direkt vorbei fahren

2. Standlinie
  - Richtfeuerstrecke

Peilung
  Winkel zu Orten mit Kompass bestimmen.
  Missweisung abziehen
  Winkelline eintagen auf der Karte
  und schnittpunkt zweier Peilungen gibt den Ort an
  Bei Drei Messungen kommt es zu einer Fläche durch messfehler
